\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Tod mach's mir leicht}  

\beginsong{Tod mach's mir leicht}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/todmachsmirleicht} 

%\begin{small}
%\begin{tabbing} 
%1. \=Tod mach's mir l\=eicht.\kill
%\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
%1. Tod mach's mir leicht.\\

%Wenn du kommst vor deiner Z\=eit, Tod mach's mir l\=eicht.\kill
%\>\bf C\>\bf d\\
%Wenn du kommst vor deiner Zeit, Tod mach's mir leicht.\\

%Mein Weg im Leben ist noch w\=eit.\kill
%\>\bf C\\
%Mein Weg im Leben ist noch weit.\\

%Mit der W\=affe in der H\=and schickt man m\=ich durch dies und j\=enes Land.\kill
%\>\bf F\>\bf C\>\bf d\>\bf A\\
%Mit der Waffe in der Hand schickt man mich durch dies und jenes Land.\\

%T\=od mach's mir leicht, denn ich bin n\=och nicht ber\=eit.\kill
%\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
%Tod mach's mir leicht, denn ich bin noch nicht bereit.\\
%\end{tabbing}

\beginverse
2. L\chord{d}iebe w\chord{C}ar sch\chord{d}ön. \\
Mit meinem Mädchen wollt ich g\chord{C}ehn, Liebe war sch\chord{d}ön. \\
Mit ihr wollt ich das Leben s\chord{C}eh'n, \\
bei ihr hab \chord{F}ich geweint, gel\chord{C}acht, \\
doch eines N\chord{d}achts hat man mich f\chord{a}ortgebracht. \\
L\chord{d}iebe w\chord{C}ar sch\chord{d}ön, doch der Krieg h\chord{C}at uns getr\chord{d}ennt. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
3. \chord{d}Leben w\chord{C}ar sch\chord{d}ön. \\
Mit Frau und Kind hab ich gew\chord{C}ohnt, Leben war sch\chord{d}ön. \\
Und wer noch meint, daß Krieg sich l\chord{C}ohnt, \\
der frag' sich d\chord{F}ann was Frau und K\chord{C}ind \\
ohne M\chord{d}ann und ohne V\chord{a}ater sind. \\
L\chord{d}eben w\chord{C}ar sch\chord{d}ön, doch manch ein Mann k\chord{C}ehrt nie zur\chord{d}ück. \\
\endverse

\beginverse
4. \chord{d}Töten \chord{C}ist l\chord{d}eicht. \\
Mit der Waffe in der H\chord{C}and ist Töten l\chord{d}eicht. \\
Und schnell gerät die Welt in Br\chord{C}and, \\
wenn du \chord{F}nur die Trommel k\chord{C}ennst, \\
hinter \chord{d}der du in dein \chord{a}Unglück rennst. \\
T\chord{d}öten \chord{C}ist l\chord{d}eicht, wenn nur die Tromm\chord{C}el für dich d\chord{d}enkt. \\
\endverse
\endsong
%\end{small}

\begin{angaben}{0}
\ \\
Worte: Jürgen Schöntges - Weise: H. Andrews »Death come easy«
\end{angaben}
